科學家發現地球有生命可以1400度岩漿下生活，係嗜極熱生物。宇宙有外星人或外星生物的可能性，似乎有再大點了。

火山爆發流出來的高溫岩漿，不僅會摧毀附近所有生物，連岩石都會融化，岩漿溫度大約攝氏900至1200度，最高可達攝氏1400度，這種惡劣環境下不管是生物還是無生命物體，掉進去一定馬上融化，但地球上就是存在著生命力極強、極耐熱的生物，可以在炎熱的火山口活下來，甚至還可以在岩漿裡面暢游。

龐貝蠕蟲(Alvinella pompejana)，深海多毛類蠕蟲，是一種嗜極生物(Extremophile又稱嗜極端菌)，1980年代由法國海洋生物學家在科隆群島附近的太平洋海底熱泉中發現。龐貝蠕蟲長度約13公分，呈淺灰色、頭上有紅色觸手，大多生活在東太平洋海底熱泉，環境溫度通常超過百度，是目前已知最耐熱的複雜動物，牠們能夠在150度以上的溫度下生存。

至於為何龐貝蠕蟲不怕高溫，有科學家認為牠們有特殊隔熱構造，就像消防衣、太空衣那能保護身體免受高溫或真空環境傷害，但又有研究指出，龐貝蠕蟲沒有天然防護機能，真正原因有待科學家一探究竟。

既然地球都有生物可以在1400度生活。
相信在宇宙中，有生物可以在人類認為的極端環境下的外星生活，似乎機會都係好高好高。

中時 不了

150度海底火山口變成1400度岩漿?

DNA, proteins最多頂到200度，再高D就disintegrate

睇到R撚曬頭 明明講150度 最後conclude又變左千幾度

rubbish news

樓主成日轉hk01 港人講地 中時新聞 係咩意思

上網fc，原來嗜極熱生物，只係在攝氏90度生活。炒車添。中時真係唔點。

PS 中時係台灣報紙，非大陸

中時係台灣都係親中

樓主

中時係紅媒,著名fake news製造商

台灣報導

Imagine if you will, living on mars. Consider if you will, thr benefits of terraforming Mars.

10日前既post DLLM